大家點睇政府而家打緊民意戰

連登仔話無用
但而家利用緊民意將民怨轉架到示威者身上
再希望咁令警暴合理化
呢2日無行動我諗係因為政府想將問題歸咎落示威者 係佢地立場到講話如果你地唔搞事就唔會搞到人啦
大家點拆

文宣
配合五大訴求嘅條件

當前重點係要將運動帶來嘅不便指向政府，並用深入淺出嘅方法同市民講，以爭取支持

五大訴求答應哂未先？？？

只要落實五大訴求 社會就會回復平靜

直接將矛頭指向政府

文宣開波 針對中大圍魏救趙先十八區開花

老實講 要跳出連登

民意戰每日都打架啦

正常屌得既都係老細級，阻佢d細幫佢搵食

明明香港人每日既願望就係聽日打風，有人幫我塞路，搞到我返唔到工，唔係應該講句「多謝」咩？

如果最後民意倒向「唔好阻我返工」，咁呢個社會仲值唔值得你用條命去追求民主

政府無能 製暴製亂
立即落實五大訴求 讓社會回復平靜

有民意就唔會連普選都唔比啦

政府為啖氣封吐露港, 同早兩日唔肯停課一樣

依家係唔係時候開埋紅隧單線追擊?

籌備和理非集會！

[血債不能票償]Sorry有人唔係淨係想票區選

贊成

但現實係老細死要員工返工

員工只能早兩個鐘出門口迫車返工

講真 真停停 唔係休息，係集中區選
比社會其他人接受

文宣要做野

文宣做野

如果政府一早聽人講示威者就唔洗搞事啦

講係咁講 但人哋條數係咁計 計唔計到另一件事

但依家越黎越多藍屍屌緊正苦，黃既都仲未割

[九龍中計黨]建議唔好再死守poly

執法者濫用私刑嗰一刻已經冇資格執法，要怪就怪政府縱容佢地

啲師奶唔知ma

行到呢一步都係靠垃圾政府
佢既所謂民意根本只係垃圾政府想聽到既野
唔口岩聽既就唔當民意
完全唔怕

當然大家既民宣需要盡力做好

推

而家藍店都吊緊林鄭民意始終係我地呢邊

都咁耐啦，仲民意？
抗爭到底啦

真係 呢個我贊成 但中立嘅民意我地都要拎埋！

要宣傳下中大解封吐露港，但popo封返唔畀人行唔畀人返工！

題外話 打好外國戰線 尤其係香港夜晚時間
等外國一起身全個page都係文宣

民意係冇得轉
淺藍既除非俾黑警打/射
否則點都唔會轉
黃既又點都唔會因為返唔到工而企去黑警政府個邊
已經死人大量傷亡
又兜心口開槍
點樣會轉

和理非遊行集會
五大訴求爭取集會?

係，6月肯一早撤回就唔會搞到咁大獲，而家重中之重就係解散班狗

爬山 各有各做 我唔係反對抗爭 而係講緊點再拎多啲民意授權

個人意見
唔一定啱

唔好睇少張建宗新招，再落去好快變‘政府帶領市民’ 鬥 黑衣人（佢哋會叫暴徒）

要靠大家一齊做 全民齊tweet!

大家努力做文宣啦，fb/ig/twitter
其實連儂牆都緊要，不過好易俾黑警圍

政府其實用返雨革個套。
塞路>>冷處理>>阻人返工有民怨>>順應民意清場

中！

新聞電台都有講，所以記者會係有用的

睇cctvb個班可以唔洗理

文宣組做野

Push

文宣

民意近乎零蛋嘅政府學人打民意戰

保持正義，不分化就贏
一班盜賊偷錢成功
不在於行為正義，而在於盜賊之間正義
會分工配，唔會背叛，先會成功
如果做野果個唔信哨兵，哨兵又唔信分錢果個
分錢果個又唔信指揮，指揮又唔信前線
佢哋之間都唔互相信任，係唔會成功偷到
盜賊如是，何況我哋
所以緊記唔好意氣用事就發晦氣

樓望真係痴撚線 有幾時唔係打緊民意戰呀
而家無人會割 唔撚洗再講

如果係初中期或者仲有用
但依家死ge死 傷ge傷 仲驚咩逆轉

民咩春 要醒已經醒撚晒

政府底下班只可以叫順民 鴕鳥 港豬 藍屍 既得利益者

有時係條街到大大聲扮中立屌政府
D藍聽聽下就信

等車時 Airdrop 文宣

身邊d藍屍堅係唔用腦諗野
屌緊示威者

真普選呀

如果6月9號一開始就玩朝早堵路，民意係好大機會唔係我地個邊，但成個運動已經過左五個月，大部分人都清楚知道香港的病症有幾嚴重的時候，反抗的聲音只係愈演愈大

文宣要全力開動

文宣真心要出

星期六日一定要用好多心機力量去做文宣

今日香港，警察獨大，政權腐敗
唔會再翻工養剝削自己既敗類
唔會再翻學粉飾班畜生既太平

大家要一齊做 加油

解散警隊咯

民意咪有咯

仲之星期六日，和理非出嚟文宣/商場la

用長輩圖啦屌

冇用 架 做咩都係火水淋火
超過200萬人睇條仆街林鄭唔順眼
做唔到班人訴求 冇人會理你
講完

關於被自殺，大家有無發現有共通點

敵人想你做，就偏偏唔好做。

帶返風向吊政府
1.
搞左咁多個月 政府做過d乜？淨係識譴責！

2.
好心政府搞唔掂就妥協啦 你又搞唔掂又死頂 搞到我呀e加

3.
教育局咁鬼遲先黎講停課 又停d唔停d 大佬呀我要返工架 你早d講唔得架？

歡迎補充

其實煲大二噁英單野,可以吸好多民怨轉返俾政府

可惜封唔到西邊
搞到水炮車入到市區

【黑警陷入恐慌!】微博瘋傳13休班警被伏擊
對家士氣 -40

通街亂放TG打囉

完全feel唔到有咩用
反而我老細開始屌尻政府乜都唔做
都係果句，5個月喇，要歸邊都歸晒
係無中立可言
呢個時候仲中立既人根本係藍

佢攻打大學
真香港人應該憤怒
因為班毅進仔殘害緊香港年輕一代既精英

而家RB料，好少，不如等佢哋清埸，將RB準備清去填田區前，我地裝返好，扮嘢實際下次用

殺左人 點補返條數
死2個

佢嘅民意戰係咪叫班警曱放多幾粒毒氣彈打鳩多啲街坊

和理非/罷工冇野做既人
1 運物資
2 整立宣
3 修復連儂牆 (但小心黑社會)

警暴根本冇得合理化
佢都control唔到d狗
就算藍絲都會俾狗咬到
有出街有返工都知
唔到你spin

仲民意

都係嗰句, 支持嘅人點都支持, 唔支持嘅人點都唔支持

家父因為公司要員無得罷工, 每日返工放工由九個字變成三個鐘, 無講過一句怨言, 絕對支持手足

淨係咁朝popo封吐露港 民意都輸哂啦

而家先講民意遲唔遲啲

佢係逼緊 中立 淺黃 同有大量人數既港豬撐佢地

依次民意戰唔輸得

解決方法 矛頭直指仆街政府

日日都打緊架啦
每次政府見到有好轉就加大力度去打壓
將局勢一直變差 呢個政府極度狠毒

其實問題係而家日日搞既影響到只係市民
同之前圍政總唔同
而家感覺好似只係搞到市民 咁
唔係搞政府同啲官 對佢地一啲影響都無
所以聲音愈來愈多

要落地做翻連儂牆

傻啦 當然遲到啦 仲早返

其實由六月到而家都係民意戰

塞鐵會比廢佬打

佢打完你警察唔會拉，淨係拉你

所以其實應該用火

1份報紙，1枝火柴

轉第二個站搞

民意已經唔好轉得到 大家企好晒位

手足做一件阻到市民嘅事，黑警做緊十件，仲有得點扭轉

咁撚絕
但開咩條件真係要傾好先講

block

民意無撚用 佢哋全部道德撚
放火掟磚都驚

依家吐露港又好似準備開wow,
似乎想放左雪糕桶同check完clear先開

得罪班唔識反抗嘅人有咩好怕

見到有人呻，不過冇咩人和應

文宣升級：KO港豬必殺技曝光

每次政府搞唔掂就會搵人出黎吹獨立風想從內部搞散團火
好可惜搞極都唔散 慘豬
政府好努力用大量網軍吹各種風
大家頂住

文宣要做野，講一切都係政府既錯

啲藍絲開始話政府搞唔掂硬又硬唔起
雖然佢地係想睇解放軍開坦克

不過唔撐政府都係好嘅開始

打民意戰咪變下陣
咁樣日日塞搞到港豬返唔到工其實講唔過去
連登仔個個身家億億聲就話,好多人係手停口停

Keep住心臟地區和你lunch,和你返已經ok

同埋我好肯定係你塞到政府跪之前淺藍中立什至淺黃都會有反撲

好明顯今朝又見到民意屌狗封，人地開左你又唔放，佢地死死氣順返示威者條路行
打仗攞主導權好緊要

今次算係有史以來令到咁長時間冇工返，交通大混亂，的確係會影響民心，我地要做係做好論述，清楚表達番宜家個源頭，民間記者會可唔可以幫手？

文宣材料

所以我哋要放風
借埋港豬既力量
港豬：政府應承五大訴求都冇撚所謂，還我平靜香港！唔好搞到我無工返！

"幾時先全面回應5大訴求?"
"係政府一直拖先搞左依家咁"
"一係回應一係就攬炒"
"一日唔回應一日都唔會停 "

唔可以比佢慢慢拖 政治家可信性為零
只可以一次過全面回應

ALL OR NOTHING

其實每個人都要努力文宣

沈旭輝【#BigData】《抗暴之戰》／TaDay @ GLOs

//作者注：下文將分別以「藍絲」和「黃絲」指稱「傾向支持建制派的市民」及「傾向支持示威者的市民」
以上分析資料分別取自連登討論區（LIHKG，簡稱連登）及香港討論區（
前者使用者主要為黃絲（相對上傾向泛民），後者使用者主要為藍絲（相對上傾向建制，亦有相對中立及淺黃）
從而分析雙方陣營的觀點及立場的轉變以方便討論

首先，身為香港人的筆者，在這裡對於這兩日衝突中受傷的學生致上最深切的關心，同時希望他們能夠早日康復。
同時，身為分析者的筆者，希望政權不要漠視民意，繼續倒行逆施，並且正視現實（大數據），盡早修復撕裂才是解決之道。

好了，嚴肅的前言說完了。
這兩天大部份的香港人都無法好好入睡，繼交警連開三槍，隔日防暴強攻中大，局勢更因為網上流出中大冒出黑煙，網民呼籲支援後變得一發不可收拾。

近日香港大事時序:
Sun, Nov 3
六商場濫捕 科大生重傷
Mon, Nov 4
科大生命危 習見林鄭
Tue, Nov 5
杜汶澤大戰阿叻
Wed, Nov 6
何君堯被行刺
Thu, Nov 7
年宵不賣乾貨
Fri, Nov 8
科大生不冶 議員被捕 多區衝突
Sat, Nov 9
10萬人悼科大生
Sun, Nov 10
八區開花 又一城淌血
Mon, Nov 11
交警實槍傷2人 三罷行動
Tue, Nov 12
中大64重演 三罷行動
Wed, Nov 13
中大保衛戰 三罷行動

我簡單地整理一個時序，讓讀者比較清楚。
然後再配合下面的數據，今次筆者也特地抽取了藍絲的數據，分析一下他們現在對政府的看法到底是如何。
大家看完更加能夠明白到現在政府的施政是如何地「玩火」。

上周至11.13 Momentum （詳見前文〈大數據窺探世界．1〉）

黃絲最擔心的「民意逆轉」未有因抗爭升級而出現，反之藍絲的Momentum持續低開。

數據重點：警隊於星期一開始的強硬鎮壓未見成效，藍絲對政府施政逐漸不信任

黃絲的民情大爆炸自然不用多說，我們可以再多看一點，今日的數據雖然未能突破之前的最高點，但仍然維持在5以上的水平，可見強硬的鎮壓只會令黃絲的反抗意志更加堅定。
這次我們也抽取了藍絲的數據出來，非常有趣的是，我們可以看到藍絲的Momentum不單止一直下滑，而且最低點更達-5.1之多，而警察強攻中大，藍絲的數據未見大反彈，更一度跌至-4.4，而網路上亦可以看到很多藍絲開始質疑政府，抱怨經過五個多月仍然未能讓事件緩下來。

雙方的數據逐漸拉闊，可以預見黃絲的反抗只會更加堅定，警察的強行處理完全是適得其反。
最令政府尷尬的是，從數據可以看到，連藍絲也逐漸不再支持他們的施政方針及處理速度，筆者實在完全沒辦法想像現在這個班子可以怎樣繼續管治好香港…

數據是冰冷的，再多的分析，如果在位者不願意去聆聽及接受改進，這終歸是一堆數字而已。
這幾天真的不容易過（不論情緒上或是上班…？），接著有機會，筆者希望可以跟大家聊聊阿叻，娛樂一下大家。
大前提是不要再發生那麼多大衝突…

天祐香港。

作者：TaDay 公司為 GLOs 子公司，主要負責研究大數據及應用業務。我們基於大數據去嘗試掌握時勢及分析世界大趨勢，並且希望能夠加強大家對於大數據的理解，將這項新技術更應用於日常當中。//

()

1. 選戰真係好重要 你睇佢做幾多野? 係得呢邊on99話無用無用 送俾對面
2. 留意有100萬藍票200萬唔登記冷感能 阻倒佢佢地一定反你
3. D 手足去哂邊點解做唔返全停效果?

塞一日半日就屌細路姐
塞耐d就係屌政府

政府合署

要逆轉5個月前逆轉左

將高官人工貼出黎就ok

和理非日頭塞，夜晚放假做文宣！
安全不送頭
有心做嘅，有好多嘢可以做！

而運輸署亦表示，吐露港公路仍然未能開通

政府漠視示威者訴求和上班族的不便。
政府放慢處理以上問題，任由民眾鬥民眾情況出現。

Deadline 五大訴求

政府有用就唔會搞咁耐都搞唔掂啦
搞到工都冇得番

由一開始6月12 日本身都有班怨緊示威者
點為d轉向示威者

同路人會唔會因為返唔到工就唔撐月
根本今次唔可以同雨革直接比較

有d公司俾員工早返早返，聽講有員工話好開心

文宣話政府解散警隊社會回復安凌

早返早放

文宣
決心

林鄭仲想贏區選

所以用呢一招令淺藍 中立歸隊投俾建制

除左自稱沉默大多數既藍C 同連登3毛民撚

全香港人都係 做就和理 心想勇敢

打民意戰，真係訓係到都贏

係依度先有分化撚亂屌
出面係好齊心

靠民間記者會宣傳

文宣手足都要加油

党鉄真係CLS
樂富琴日有5部閘機
今日就得番2部

200萬人呢

完全唔見有人屌，塞車封路冇人屌過一句，當然我唔知係香港人適應力強定真係同路人

星期六日係時候文宣！

唔割

民意？政府有理過架咩？岩聽就民意唔岩聽就暴徒架啦
小市民個個都勝利球迷架啦

重新5大訴求 解散警隊

set deadline 政府做到既話
我地全民盡力恢復交通正常、幫手執返好啲野

利申 360美心黨鐵另計 佢地自己攞嚟

不要輕敵

二惡英

推番比政府，話政府無能，不作為

18區和理LUNCH?
個個都返工唔通個個都想返工
返工就要食飯
唔通食飯時間就個個都想食飯

持續文宣
諗方法俾和理非進場展示民意
射波俾政府, 雖然中大做得好柒下, 但方法係可以參考
同埋最重要

團結

催淚彈係政府春袋

快啲入呀
搵人同我瘋狂做文宣

文宣升級：KO港豬必殺技曝光

重申 一切發生既事都係政府不回應
五大訴求 缺一不可

中計撚，高招撚，民意撚，雨傘撚，光環撚
統統收皮，
甴近平開咗聲喇：-----
堅定支持香港警方嚴正執法，堅定支持香港司法機構依法懲治暴力犯罪分子
攬炒大步向前

半年仲講民意
一早歸曬邊啦

五大訴求 答應左
社會回歸平靜

唔講真係唔知原來民意顯示有咁多人都想入集中營

一早分哂邊

黃嘅唔會割

藍嘅繼續打飛機

爭取中間派支持
再將藍絲怨氣射落政府

嚟緊大時大節
我睇嚟商家佬點頂

身邊既黃都係咁黃，無變過喎

好多藍絲真係精神分裂
明明平時返工搞人事R爛腳，放工一定準時，做野只會做少+不會做多
8號波第一時間閃人

呢幾日忽然好L盡責，好L鍾意返工
真係好L嘔心呀！

唔出糧你都返工，就真係鍾意返工
唔出糧你唔返工，就唔係鍾意返工
係鍾意錢炸仆街！
8號波都返工就真係鍾意返工

要打文宣戰，特別針對淺藍中立
要將責任推去港共到，
例如「搞咗五個月都搞唔撚掂，一如政府妥協啦，我想返工啊」，「催淚煙含二噁英，港府不顧人民死活」之類嘅文宣要多啲

中共化武屠城

ISIS最大贊助商

香港被拼後一切只有上訪

講真每次政府都賴落示威者到

其他大學要好似暴大咁發聲明先有人知我地做緊咩架
唔係講比手足知 係講比淺黃以下嘅人知

文宣做嘢
只要政府答應五大訴求，我地會讓社會回復正常

有咩？咁垃圾嘅政府有咩文宣做得出，正垃圾

我覺得區選會做假囉

啱，行到呢一步，相信手足都估唔到，政府其實助攻唔少

仲要救被控義士

新職業：演員
落去扮返工一齊塞，再大聲屌鳩政府。
口耳相傳，港豬藍絲最受

咁咪和理非回合做抵消囉